Title: Lasagnes de printemps
Date: 2010-12-03 10:20
Category: Plat
Inspiration: 30 minutes chrono (éditions hachette cuisine)
Tags: Légumes,Été,Végétarien
Preparation: 10 min
Cuisson: 1 h
Prix: €€
Difficulte: Moyen

# Ingrédients

- 2 oignons
- 3 gousses d'ail
- 1/2 botte d'asperges
- 250 g de petits pois surgelés
- 100 g de fèves surgelées
- menthe fraiche
- 30 cl de crème fraiche
- 1 citron
- 250 g de fromage frais
- feuilles de pâtes à lasagne
- parmesan
- thym
- huile d'olive
- sel

# Instructions

Faites préchauffer le four à 180 °C.

Épluchez et émincez les oignons et les gousses d'ail.
Épluchez les asperges, réservez les pointes et coupez les corps en rondelles.

Faites revenir les oignons et l'ail à la poêle avec de l'huile d'olive.
Ajoutez les asperges découpées.
Ajoutez un filet d'eau pour éviter que ça accroche.

Lorsque les asperges commencent à se ramollir, ajoutez les petits pois et les fèves encore surgelées et remuez.

Lorsque les petits pois et les fèves sont dégivrées, ajoutez la menthe hachée avec la crème et la moitié du fromage frais.
Couvrez et faites mijoter 10 minutes.

Ajoutez le jus du citron, écrasez la moitié du contenu de la poêle.

Disposez dans un plat à four un fond de mélange de légumes, puis alternez entre une couche de pâte, une couche de légumes et une couche de parmesan.
Pressez légèrement afin de compacter l'assemblage.

Faites revenir les pointes d'asperge dans la poêle vide, puis disposez-les sur le dessus du plat à four.

Enfournez 20 minutes.
